EG NeoProcess A/S, tidligere (thy:data), og ligger i Aalborg Øst på Alfred Nobelsvej 21E i Novi forskerparken. Virksomheden er i høj grad en konsulentvirksomhed som tilbyder specialtilpassede modul løsninger indenfor Dynamics AX (tidligere Axapta). Procent mæssig er det noget i stilen af 20 \% som koder, mens resten i høj grad beskæftiger sig med kunde konsultation. Virksomheden tilbyder blandt andet brug af deres egen agile udviklingsprocess "Accelerate", som er en tilpasning af Scrum.


\subsection*{Typer af ansatte}
Virksomheden har mange forskellige typer ansatte. \\

Arkitekt der er 100 \% dedikeret \\
Arkitekter: Meget bredere. \\

Forretningskonsulenter: \\ 
Begrænset viden om AX (produkt), med ved meget om virksomheder så kan beskrive udviklingsprojekter for kunden. Gør EG kan tilpasse projektet til hvad kunder vil have. \\
Specielt når kunden ønsker noget nyt - men ikke ved hvad de vil have og ikke har ressourcer til at finde ud af det bruges forretnings konsulenter som hjælper til at beskrive problemer, aflevere kravene til EG \\

Typisk bliver udviklere også sendt ud til at kunden, især tidligt i processen. Senere i udviklingsprocessen, når kravene i højere grad er på plads, bliver udviklere så mere hjemme. \\



\subsubsection*{Accelerate}
Accelerate indeholde mange elementer fra de agile metoder:
\begin{itemize}
\item produkt vision
\item sprints
\item produkt backlog
\item sprint backlog
\item scrum møder
\item scrum master
\item kvalitetssikring
\end{itemize}

Projekter har meget forskellig varighed afhængigt af hvilken løsning kunden ønsker, men der er få 100-500 timer til 10.000 timers projekter. \\
 
På driftskunder kan de have en agil tilgang og teams i landet. Hvert team har typisk 5-10 kunder som de står for drift support til. Der er daglige support opgaver, som logges i en "sprint backlog". Nogle teams har en scrum master mens andre bare tager opgaver, men for deciderede projekter benyttes scrum master. \\
 
Kvalitetssikring består i høj grad af konstant kontakt med kunde, samt løbende integration og test ved kunden. Derudover laves der code reviews hvor en kollega læser en udviklers kode igennem.                           


\subsection*{Udfordringer}
En udfordring er kundes modenhed og samarbejdsvilje: EG neoprocess afhænger meget af god kommunikation og samarbejde med kunden. \\
Det at være på forkant med Microsoft opdateringer; det sker at Microsoft laver opdateringer som kræver mange ressourcer at skulle sætte sig ind i. \\
Nogle kunder insistere på at have ressourcer med i et team, hvilket NeoProcess ikke altid er lige glade for.

\subsubsection*{Konsulentvirksomhed}
Svært ved at leve op til agile metoder. Man er typisk på et projekt 3-4 dage om ugen. Resten af tiden til drift på gammel software.
Der er mange kunder som ønsker mere dokumentation end NeoProcess's udviklingsmetode Accelerate producerer.

\subsubsection*{Projekt varighed}
Projekter varer nogen gange 2 år -> God relation til kunde. God efter 2 år, det vil de helst ikke af med.