\section*{Planlægning og styring}
Til planlægning og styring benytter vi iterationsplan med userstories og tasks samt en releaseplan og et burndown chart. \\
Vi har brugt scrum master for alle sprints, hvilket Bjarke har stået for. Dette gjorde vi selv i sprint 1 som egentligt var baseret på xp, men valgte at gøre det fordi det gav mening. Vi har valgt ikke at have en product owner idet at det ikke virkede effektivt i så lille en gruppe og det giver ikke mening at productowner er en del af udviklingsteamet, da han dermed bliver mere tilbøjelig til at godkende ændringer. Accepttest har vi skrevet bag på vores userstories, hvor vi så for at godkende dem har haft en af gruppemedlemmerne til at tjekke at det er er opfyldt, samt at koden for den bestemte funktionalitet har kunnet kompileres og eksekveres uden at gå ned.

\subsection*{Teknologi beslutninger}
Versionsstyring: GIT \\
Teknologi: Android og SQLite \\ 
Rapport skrivning: LaTex \\
IDE: Eclipse

\subsection*{Kvalitetssikring og test}
Vi har benyttet par programmering i det omfang det ellers har givet mening. \\
I det første 3 sprints har vi valgt ikke at benytte unit testing da vi, på grund af teknologien, er pressede tidsmæssigt til at have funktionalitet færdigt til produkt reviews. \\ 
Automatisk løbende integration og test ville blive for tidskrævende at sætte op, men pusher ofte via GIT efter at have sikret at det kan kompileres og eksekveres.

\newpage

\subsection*{Velocity}
Vi forventer at have 4 timer om dagen per mand i gruppen. Dvs. 8 mandetimer om dagen med 2 hold. \\
4 dage første uge. \\
4 dage anden uge. \\
3 dage tredje uge. \\

5 storypoint (standard) tager 8 mandetimer \\
5/8 = 0,625 storypoint per mandetime \\

%dette skal ændres...
40 mande timer i en iteration
40*0,625 = 25 storypoints per uge
			5 storypoints per dag \\

4 sprints i alt.

\subsection*{Revurderet Velocity}
Følgende har vi fundet ud af vores velocity er lavere pga. manglende erfaring og teknisk niveau for nogle i gruppen.
Dette resulterer i at vi ikke helt har resourcerne for to hold men nærmere 1,5.\\

Vi forventer at have 4 timer om dagen per mand i gruppen. Dvs. 6 mandetimer om dagen med 1,5 hold.\\

24 mande timer i en iteration\\
24*0,625 = 15 storypoints per uge\\
			3,75 storypoints per dag \\

\newpage

\section*{Sprint 0}
\input{sprint_0.tex}

\newpage

\section*{Sprint 1 med XP}
\input{sprint_1.tex}

\newpage

\subsection*{Sprint 2}
\input{sprint_2.tex}

\newpage

\subsection*{Sprint 3}
\input{sprint_3.tex}


\section*{Konklusion på sprints}
Vores sprints var for korte og der var for meget stress på i forhold til at have noget klar til hvert review. \\
hvad har været godt og dårligt i sprintsene...
