Ud fra sprint 1 har vi erfaret at for store userstories giver en uklar præsentation af fremskridt på vores burndown. Vi startede derfor sprint 2 med at dele vores userstories op i mindre stories. Derefter lavede vi planning poker igen for at få et mere nøjagtigt estimat af hvor lang tid de forskellige userstories vil tage. Endvidere for at få et mere nøjagtig burndown begyndte vi at brænde ned i mandetimer istedet for userstories og sætte mandetimer på de enkelte tasks.
Selve sprintet kommer i høj grad til at handle om userstories for at lave database samt koblingen mellem databasen og foodmap.

\subsection*{Velocity}
Vi har ikke ændret på vores velocity fra sprint 1, da vi mener at vi ikke fik brændt ned på burndown pga. for store userstories og dårlig estimering.

I sprint 2 forventede vi derfor at have 4 timer om dagen per mand i gruppen. Dvs. 8 mandetimer om dagen med 2 hold med
4 arbejdsdage. \\
Vi regnede os til at 5 storypoint (standard) tager 8 mandetimer \\
Det svarer til: 5 storypoints / 8 mandetimer = 0,625 storypoint per mandetime \\

32 mande timer i en iteration. \\
32 mandetimer * 0,625 = 20 storypoints per uge, dvs. 5 storypoints per dag. Dog tog vi et ekstra storypoint med for ugen.

\subsection*{Planlægning}
 
\subsubsection*{Product backlog}
\input{productbacklog.tex}

\subsubsection*{Sprint backlog}
I sprint 2 fokuserede vi på følgende userstories: \\
Database kobling, dummy data til databasen, algoritme. \\
Samt database tabeller og basic gui som vi satte til 0 mandetimer eftersom delene var færdige efter at have opdelt dem, da de var for store. 

\subsection*{Xp og scrum praktikker}
I sprint 2 benyttede vi XP praktikkerne: stand-up meeting, planning poker, par programmering, kollektivt kode ejerskab, refactoring, kodestandarder, metafor og simpelt design. \\

Vi lavede planning poker med storypoints til at vurdere størrelsen af userstories for senere hen at udregne vores velocity. \\
Vi arbejdede med par programmering i 2 grupper, hvor vi også i høj grad havde den af grupperne med en mand i til at undersøge teknologien. Vi forsøgte så vidt muligt at få alle ind over koden hvor vi i forvejen havde aftalt at bruge Java camelcasing samt at refactorer koden med KISS som mål.
Derudover vi benyttede domæne model og database schema til design for at få enighed om samt overblik over domænet.

Mht. kvalitetssikring valgte vi ikke at benytte test-first eller unit testing eftersom vi på dette tidspunkt ikke rigtigt havde noget relevant at teste på samt at vi prioriterede funktionalitet. Dermed er vores eneste form for kvalitetssikring par programmering.

\subsection*{Forløb}

\subsection*{Produkt review}
Til produkt reviewet var det planen at vi ville vise vores gui med database adgang, men emuleratoren fejlede og præsentationen faldt til bunden. Derfor endte det med at vi kun kunne vise selve databasen med data. 

\subsubsection*{Konklusion af review}
Vi skulle have været lidt bedre forberedt til reviewet, dermed det måske været muligt at undgå problemer med emulatoren og kunden havde fået et bedre indtryk.

\subsection*{Retrospektive}
I sprintet blev vi færdige med databaseadgangen. \\
Vi havde overvurderet hvor mange resurser vi havde til rådighed.

\subsubsection*{Ting der gik godt}

\subsubsection*{Mindre godt}

\subsubsection*{Hvad ændrer vi til næste sprint}

\newpage