\subsection*{Extreme Programming}
Extreme programming er en agil udviklingsmetoder der kom frem i starten af 90'erne og var opfundet af en mand ved navn Kent Beck. Metoden består af et netværk af værdier og praktikker som bygger på sund fornuft.
Mange firmaer lægger deres programeringsprocess om til agile udviklingsmetoder. Tit bliver det en blanding mellem de mere plandrevne og agile processer da ikke alle kunder føler sig sikrer ved at bruge en ren agil metode som xp eller scrum. I andre tilfælde kan man også bruge praktikker fra plandrevne metoder hvis programmørerne skal opnå enighed om design af programmet. Her kan man bruge diagrammer som donænemodeller, databasediagrammer osv.\\
For at extreme programming kan hænge sammen har Kent Beck opsat 13 praktikker der skal sikrer at tidsrammen bliver overholdt og at programmet er kvalitetssikret. \\

\begin{itemize}
	\item Planning Poker (Kunden definerer prioritet)
	\item kort tid mellem realeses (Hurtig produktion)
	\item Metafor (Fælles termonologi og begreber)
	\item Simpelt Design (Opstår løbende, kun dække aktuelle behov)
	\item Definer Test First (Derefter kodes)
	\item Refactoring (Forbedre design løbende)
	\item Par Programmering (2 udviklerer, 1 tastatur)
	\item Kollektivt Ejerskab (Enhver kan ændre hvad som helst)
	\item Løbende Integration (Kompilering dagligt)
	\item 37 Timers Arbejdsuge (Dedikerede programmører, træthed medføre fejl)
	\item Kundeinvolvering (Kunden stiller kravene)
	\item Kode Standard (Understøtter de andre praktikker)
\end{itemize}

\subsubsection*{Personer og roller}
Ligesom i plandrevne udviklingsmetoder er der forskellige personer der varetager forskellige roller/funktioner. Disse vil jeg liste herunder.\\

\textbf{Kunde/interesser}\\
Kunden definerer opgaver/userstories som er små stykker funktionalitet som programmet skal indeholde. Dette foregår i tæt relation til kunden(mund til mund).\\
Kunden estimerer prioriteringen af forskellige opgaver alt efter hvilken funktionalitet kunden mener er vigtigst.\\
Kunden er med til hvert realese for at se hvilke funktionaliteter kodeholdet har udvilket.\\
Kunden definerer om en accepttest er opnået.\\

\textbf{udviklingteam}\\
Udviklingsteamet estimerer de forskellige userstories efter storypoints eller mandetimer.\\
Udviklingsteamet programmerer programmet ud fra userstories og sikrer kvalitet ved at bruge test first, par programmering og accepttests.\\

\subsubsection*{Proces}
Selve processen starter med at udviklingsteamet sætter sig ned med kunden og snakker om hvilke funktionaliteter kunden ønsker i deres program. Sammentidig nedskriver udviklingsteamet disse funktionalitet ned på en userstory som definere hvem der vil bruge denne funktionalitet, hvad den skulle kunne og hvad brugeren skal kunne få ud af funktionaliten. Derefter skrives en accepttest på bagsiden af userstorien som definere hvornår userstorien er kan sættes fra verify over på done. Det kan være at udviklingstemaet bliver nødt til at lave nogle ekstra userstories hvis noget teknologi er ukendt. Dette kaldes spikes.\\
Når alle userstories er skrevet sætter udviklingsteamet sig ned og begynder at estimerer hvor lang tid de enkelte userstories tager i storypoints. Det er her planning poker kommer ind i billedet. Hver enkelt medlem er udviklingsteamet får et sæt kort med fibonacci numrene 1/2, 1, 2, 3, 5, 8, 13, 20, 40, 100, ?, og en kaffekop. Man begynder spillet med at finde den userstory men mener tager gennemsnitlig tid at lave og tildeler den værdien 5. Ud fra denne story byder de forskellige udviklingmedlemmer ind på hvad de mener de enkelte stories burde have i værdi med planningpoker kortene. kortene ? betyder at man ikke har nogen ide om hvor langt tid det tager at lave denne usertory og kaffekoppen at man skal holde en kaffepause. Dette kan være aktuelt hvis der er uenighed mellem udviklingsmedlemmerne. Får en userstory 20 point eller mere er dette et tegn på at userstorien er for stor. Den skal derfor deles op og de nye enkelte userstories skal godkendes af kunden og gives point igen.\\
Når alle userstories er defineret udregnes udviklingsteamets velocity, som er det antal storypoint udviklingstemaet kan nå i en iteration. I XP kan en iteration være mellem 1-2 uger. Når velocytien er fundet tegnes den ind på et burndowndiagram, hvor man har antal storypoint op ad y-aksen og antal mandedage hen a x-aksen.\\
Derefter indvolveres kunden igen for at lave en proritering af de enkelte userstories for at finde ud af hvilke funktionaliteter der skal laves i den første iteration. Nåar der er kunden har fundet ud af hvilke userstories han vil have lavet definerer udviklingsteamet tasks som sættes på de enkelte userstories. Tasks er opgaver set fra udviklernes øjne og skal skrives som programeringsopgaver. Det kan f.eks. være skriv unittest, lav modelklasse til kunde, opsæt database med kundetabel osv.\\
Inden man begynder på iteration 1 Har man oftes en iteration 0. Det er her udviklingsteamet sætter udviklingmiljø op, definere kodestandarder, sætter versionsstyring op osv. Når dette er gjort kan udviklingsteamet gå igang med iteration 1. Her begynder udviklingteamet at programmerer i par. Hver dag holdes et kort stand-up meeting på 10-15min hvor de enkelte medlemmer diskuterer hvor langt de er nået og ser på hvilke tasks der skal laves i løbet af dagen. Sammentidig tegnes der ned på burndown for at se om de har nået at brænde det antal storypoint der skal brændes. Man holder dette stand-up meeting for at der ikke skal diskuteres i løbet af dagen, så hver enkelt programmør ikke spilder tid på diskussion. Kan udviklingsteamet se på deres burndown at de ikke kan nå iterationens opgaver bringes kunden ind for at se på hvilken/hvilke userstories der kan pilles ud af iterationen. Sker dette tegnes en lige streg ned på burndown for at illustrerer dette. Når iterationen er færdig holdes et retrospektive hvor man ser på hvad der gik godt og hvad der kunne være gjort bedre til næste iteration. Derefter gentages processen igen.\\
Efter nogle iterationer er passeret holdes der et realese som er atalt med kunden på forhånd, hvor udviklingsteamet holder en præsentation foran kunden/interesser, hvor de viser hvilke funktionaliteter de har lavet. Her vuderer kunden om han er tilfreds med programmet som det er nu eller om der skal arbejde viderer.

\textbf{udregning af velocity}
Sådan udregnes teamet velocity:
\begin{itemize}
 \item Kig på storien af middel sværhedsgrad = "5" storypoint.
 \item Vurder hvor mange mandedage der skal bruges på storien f.eks. 10.
 \item Velocity = 5/10 = 0,5 storypoints per mandedag.
 \item Antal storypoint teamet kan nå at lave i en iteration af 5 dage med 4 mand = 20*0,5 = 10
 \item Korriger for par programmering?
 \item Korriger for evt. sygdom og andet? (fokusfaktor)
\end{itemize}

\textbf{Kvalitetssikring}
udviklingstemaet kvalitetssikre koden på flere måder. Ved at sidde 2 ved et tastatur(par programmering). Det er ikke meningen at personen bagved skal afbryde ham der programmeres flow men komme med indskydende bemærkninger hvis han er ved at lave fejl. Undervejs bytter de to programmerer og der byttes også mellem de forskellige parprogrameringshold for at sikrer kodeejerskab. Dette giver også kvalitetssikring da der er flere øjne på den samme kode.
Test First som betyder at inden man laver en metode skirver man en unit test som tester om metoden fungerer korrekt. Så fejler testen er metoden ikke skrevet korrekt. Accepttests inden en opgave kan sættes over på done skal den verificeres af en anden programmør. Opfylder tasken accepttesten kan den sættes over på done.


\subsection*{Scrum}



\subsection*{Kanban}