\subsection{Om EG}
Combine:

Virksomheden hedder Combine, og ligger i Aalborg øst.

\subsection{Kravstyring}
I Combine, er det en sælger som sidder i et samarbejde med projektleder eller teknisk person. Dette foretages på denne måde, så forskellige kompetencer kommer ind i styringen.
Der bliver ikke altid lavet kravspecifikationer, da nogle projekter kun varer en dag.

\subsection{Metodevalg}
Combine justere deres metoder alt efter hvilken størrelse og længde af opgave de sidder med.
Typisk er det agile metoder, men hvis kunden ønsker det, bruges der gerne plandreven metoder.

\subsection{Scrum}
Ved større projekter bruges der scrum. Ved mindre projekter bruges der ikke scrum, da det er for omstændigt, især ved opgaver der kun tager 1 dag.

I forbindelse med Scrum, bruger de ikke en projektleder. Men i stedet en senior i virksomheden, som har dannet sig erfaringen med det planmæssige. Dette gør at de altid får det bedste skøn i forhold til størrelsen af opgaven.

\subsection{Reviews}
I Combie bliver der ikke foretaget regelmæssige reviews i endt sprint. I stedet foretages Reviews når der er noget at bemærke, kan være ved start, slut eller midt i projektet.
Combine giver typisk kunden lov til at teste systemet undervejs, hvis dette er ønsket.
Specifikke personer i virksomheden, foretager test af systemerne undervejs i forløbet.


\subsection{Projektplanlægning}
Combine brugte tidligere vandfald, men bruger nu ren agile metoder.
UP er aldrig noget Combine har brugt i forbindelse med projektplanlægning.
Sælger kommunikerer med kunden, og stiller spørgsmål til udvikler holdet.
På nogle få projekter laves der fast kravspecifikation før projektet går igang.
Combine bruger det fra Scrum, som giver mening og værdi, til de projektor som de sidder med. 
Combine bruger scrum på projekter, som de selv har redigeret.
Der bruges følgende værktøjer i deres udvikling:
Daily stand-up
Userstories
Product backlog
Retrospektive
Integration
Nye features ved milestones

Combine savner nogle automatiserede systemer,til projektplanlægning, hvilket også gør at ikke alle deres formål bliver udført til daglig, men så tit som muligt.


\subsection{Konfigurationsstyring}
Værktøjer
Git
SVN
TFS (Primær)
Code lines
Bruger branching fra værktøjerne


\subsection{Dokumentation}
Dokumentation skrives i selve koden, dokumentation skrives dog kun i enkelte tilfælde. Combine tror på at god kode er bedre end dokumentation. Der skrives også dokumentation på integration og deployment.
Der bruges ITIL
Dokumentation af processer, afhængigheder og systemer
Når en ting fejler holder systemet styr på hvad der ellers påvirkes, osv.


\subsection{Featureønsker}
Combine er igang med at udvikle interne systemer, som virker på tværs af platforme
Har tidligere brugt et eksternt system
Kunder kan indmelde fejl og se processen
Medarbejdere kan også lave deres opgaver her
Hele projektstyringen foregår her
Gået væk fra papir/fysisk projektstyring, blev for rodet og besværligt med remote


\subsection{Deployment}
Eget test miljø (staging)
Test-flight af android og IOS enheder
IT-afdeling
Verificerer hvert nyt release
Hoster selv det fleste løsninger
Markedsføring af produkter
Shrpa
Prissætning af produkter
Sælgers og specialists opgave
Bliver beregnet i timer


\subsection{Kvalitet}
Ingen test first, men test under hver iteration
Bruger sparrings-partner til at review kode
Ingen par-programmering
Ingen spikes under iterationer, drift afdeling til at håndtere ad-hoc
Ingen proces certifikater


EG Neo Process A/S:

Virksomheden hedder EG neo process A/S, og ligger i Aalborg Øst Novi... \\
Neo process benytter deres egen agile tilpasning af Scrum kaldet "Accelerate", hvilken måske ikke er så vildt agil endda.

\subsubsection{Accelerate (Scrum baseret)}
Accelerate indeholde mange elementer fra agile: 
\begin{itemize}
\item produktvision
\item backlog
\item sprint
\item sprintbacklog
\item scrum møder
\item kunder ønsker ofte mere dokumentation
\item Kvallitetssikring
\end{itemize}
      
Deres kvalitetssikring består i høj grad af konstant kontakt med kunde, samt løbende integration og test ved kunden. Derudover laves der code reviews hvor en kollega læser en udviklers kode igennem.                          


\subsection{Udfordringer}
En udfordring er en kundes modenhed og samarbejdsvilje eftersom EG neoprocess afhænger meget af kommunikation og samarbejde med kunden. \\
At være på forkant med Microsoft opdateringer; det sker at Microsoft laver opdateringer som kræver mange ressourcer at skulle sætte sig ind i. \\


Procentdel der reelt er kodning noget i stilen af 20 % resten i er høj krav kunde konsultation.
Forskellige løsninger: Få 100-500 timer til 10.000 timers projekter.

\subsection{Konsulentvirksomhed}
Svært ved at leve op til agile metoder. Man er typisk på et projekt 3-4 dage om ugen. Resten af tiden til drift på gammel software.

\subsection{projekt varighed}
Projekter varer nogen gange 2 år -> God relation til kunde. God efter 2 år, det vil de helst ikke af med.


\subsection{Ansatte}
Arkitekt der er 100 \% dedikeret \\
Arkitekter: Meget bredere. \\

Forretningskonsulenter: Begrænset viden om AX(produkt) med ved meget om virkskomheder -> kan beskrive projekter. Gør EG kan tilpasse projektet, til det, kunder vil have.(Dette ved de ikke altid selv) \\

Kunden ønsker noget nyt - men aner ikke hvad de vil have. De har ikke tid til at finde ud af det. Her bruges forretnings konsulenter. Hjælper til at beskrive problemer, aflevere kravene til EG \\

Senere i perioden, bliver udviklere mere hjemme. \\


I arbejder agilt og i SCRUM. Scrum-master: Det har de. På driftskunder kan de have en agil tilgang <- teams i landet. hvert team 5-10 kunder de drifter. Daglige support opgaver. Disse ryger i en "sprint backlog". Nogle teams har scrum master. Andre tager bare opgaver. \\
Et decideret projekt: Så er der SCRUM master! \\

Nogle kunder insistere på at have ressourcer med i et team.